冷眼冷面冷血冷笑 - 李碧華

冷眼冷面冷血冷笑 - 李碧華

世上所有寫小說編劇本的人，都無法創作如林鄭毒蛾那樣乞人憎的角色，心理變態歹毒如此，寫着寫着也會暈眩噁心──幸好現實中有人辦，不必「創作」，虛擬絕對比不上真身。

傳媒譏其行會前見記者「三不認」：不認早前由垃圾桶流肛華陪同與「勇武」示威者對話、不認「不會盲撐警隊必要時設獨立調查委員會」、不認明年三月被中央撤換……其實一生都前言不對後語，明明四個多月前哽咽流淚為死去的潘女彰顯公義，今天又撐殺人兇嫌陳同佳，怕他送台投案得不到公平審判。所有謊言都為權勢名利政治服務，講大話狂眨眼，功力不足。

精采的一幕：林鄭回應記者提問，又改變主意巴結黑警，說體諒他們「止暴制亂」之「辛酸」云云。在場駐守的副官突然暈倒，想亦執勤辛酸，那「嘭」聲巨響，只招來林鄭冷眼快望，之後轉身離去頭也不回，遑論向日夜守衞的副官慰問。事後補鑊只是做show，一個人的真性情在「即時反應」流露無遺。

沒朋友，只有手下，對年輕人傷亡冷眼，那麼冷眼冷面冷血，加上慣性「赫赫──赫赫──」的冷笑，是否叫人心寒？不要緊，其下場亦打入冷宮淒冷度日，餘生也無半點溫暖，btw，她的丈夫及二子被消失了嗎？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

我真係諗唔到除佐毒，仲有乜可以形容到佢

How about 李桂華？